好恐怖 ! 我諗起香港嘅基層市民 !

牛大約在8,000年前才被人類馴服，可以為農業提供大量動力。究竟牛是怎樣被馴化的？牛具備哪些特性，才令牠容易被馴化？

第一、能夠被馴化的動物大都是合群的，願意跟隨領袖與服從群體的。這類動物才有機會一次過被大量捕獲，吃不完才會圈養起來，變成家畜。合群的動物，只要制服了領頭的，其他的成員就會自動臣服。獨居的動物個性較強，往往不自由就毋寧死，沒法飼養。
(返工一定要聽老細話)

第二、能夠被飼養的大多是草食性的。如果牛要食肉，飼養的成本會很高；人不如自己食牛的飼料算了。何必花費大量肉類飼料，才換到少許牛肉。在牛尚未能用來耕田之前，人養牛的目的，主要是用來作肉食的。
(食垃圾飯盒住劏房)

第三、值得飼養的牲畜，不但要肯食草，不挑食，而且還要成長得快，容易長肉上膘。如果牛長得比龜還要慢，人就很難會看中牛。大部分肉用動物，一飼養到發育期的尾聲，就會被送去屠房。而大部分公牛都會被閹割，以免牠們把飼料用在不長肉的地方。
(18歲就要出嚟做下欄嘢)

第四、牠們必須願意在被圈養的環境下交配，繼續不斷繁衍。很多動物一旦被捕，即使自己不撞死在籠中，亦會失去繁殖的興趣。畜牧業是很難在沒有繁殖的情況下發展起來的。而更重要的是，只有透過繁殖，人類才可以進行選種，挑選一些具備人類需要質素的個體，才讓牠們有後代。此外，人類還可以透過雜交，把一些人類需要的質素互相結合起來。譬如，用家牛與美洲野牛雜交，令後代更耐寒，更適宜在高地野牧。
(不斷生仔世代為奴)

第五、這類動物要天性馴良，願意接受人作為牠們的主人，聽人的指揮，不會輕易受驚及想逃跑。牛被主人趕去屠場的時候，會意識到自己即將被屠宰，但牠們只會默默流淚，甚少會反抗或逃跑。有人說，這與牛被穿上鼻環有關。但有些動物是拉破鼻子撞穿頭顱也要逃跑的。所以，雖然有死牛一面頸的說法，但牛仍是相對容易受支配的動物，否則牛又怎會肯承擔這麼多的農活。
(含淚被減薪裁員)

點反擊？

牛點反擊？

今鋪等死

食黃色草抗爭

吽吽吽！ 🐂 （你食藍草)

問下啲牛

冇事，唔駛擔心，我地係人唔係牛

(不斷生仔世代為奴) 所以咁多人唔生

所以響中國歷史上，每幾百年就有XX之亂，推返前朝，黎個財富大轉移。

呢次推翻唔到啦
終共明顯做足準備
禁槍:武力不對等情況下好難打
網絡監控:社會運動好難聚到人
洗腦教育:你懂的
推翻中共可能性=0

但你本都冇的話 點有 bargaining power ?

窮三代，唔番工可以點
吉sir係咪財自唔洗番工?

我喺屠場偷走咗出嚟
唔好話畀我主人知

你咩耳仔上面係咩number
等我幫你記低佢祈福

務農嘅牛係一種悲慘嘅動物，付出一生勞力，換來被吃掉的下場。

支共咁想要基因同數據統治就係為左達到人類畜牧化.

所以入屠場之前就要搵機會偷走

反擊第一點就係唔需要社交，自閉

單冇能力又要生 就夠痴線 害己害埋下一代

好牛好者駛乜驚啫

有啲似白老虎既concept